加州政府開綠燈 准脫美獨立議案收集簽名

自特朗普當選美國總統後，民主黨傳統票倉加州一直響起獨立聲音。有組織發起聯署行動，要求讓當地選民以投票方式，決定加州可否獨立。州政府周四對此「開綠燈」，容許該議案開始收集所需的60萬人簽名。

州務卿帕迪利亞（Alex Padilla）的辦公室表示，該個名為「加州國家地位」、又稱「加州脫美」（Calexit）的議案可以開始收集簽名。議案需要於今年7月25日前收集大約60萬人簽名，相當於當地登記選民的8%，才可以於2018年11月舉行公投，是否推翻加州憲法中，列明「加州是美國不可分離一部分及美國憲法是加州最高法律」的條款。

加州選民之後便要決定，是否於2019年舉行另一場關於加州獨立建國的公投。帕迪利亞在聲明中說：「假設加州成為獨立國家，將會對其造成深遠影響，亦要面對法律挑戰。」他又指此項決定，將影響數以千萬美元的州政府撥款及本地選舉開支。

主張加州獨立的組織「Yes California」在網站回應，表示在眾多價值觀上，美國政府跟加州的存在矛盾，因此需要推動獨立。

肯定收左美國錢

如果加州成功脫美，咁民主黨=滅黨，呢一百年都唔會贏到
一係就引發埋東岸脫美，將天下二分

輸打贏要

脫美之後一分鐘，美國即出兵再占領加州，到時所有加州國居民變俘虜，變殖民地，到時變American Nationals (Overseas)！HaHa！

Trump肯 民主黨都唔肯啦

美國Constitution係有入冇出
冇得俾你脫美

california咁多左膠好易搞姐

和平佔LA

Clinton 贏 trump 2百萬張 popular vote
係美國歷史以來贏普選票但落選總統最多的一屆

選之前兩邊都同意呢個規則，嗰時唔講
有人計過極限狀態得30%選票都可以贏添
2000都試過啦，戈爾贏幾十萬票，但布殊仔做總統，咁2008民主黨上返台又唔改過個制度

侵侵: 如果加州真係進行獨立公投，我會尊重選民投票結果，而唔會好似加州政府咁，完全唔尊重美國選民選我做美國總統嘅嘅投票結果

自己得益上位就唔改個制度 輸撚左先黎屌個制度

似侵侵會講既野
等睇加州獨立

改呢個制度真係會分裂啦 美國各州人口分佈差異極大 少至幾十萬人 多至幾千萬人既州都有 一改就對細州唔公平

事實上trump自己選之前一路有屌
而家贏咗梗係則則膊

On9根本大部份加州人係呢次選舉都係投希拉理 同埋想加獨係因為加州人要付出好多去補貼其他州份 同得益唔成比例 總統選舉只係加速左條導火線 乜都唔知就用句輸打贏要帶過

加洲=垃圾左膠

吓!
加州人喺呢次總統選舉係大部份投希拉理
但就俾你講到投希拉理嘅，都支持加獨?

依家都唔係好公平
大部份州份支持度相差大，結果早已決定
每屆都係幾個搖擺州份決定選舉結果

朗拿度可以去簽？

加州被代表

Ching ho ball

舊金山LA正正就係庇護城市, 攞錢貼三唔識七難民非法移民就得, 仲話要反告侵侵CUT聯邦資助違憲
轉個頭就補貼美國自己人就唔岩, 要做違憲獨立公投